{
    "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
            ]
        },
        {
            "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menurut-teori-bronsted-lowry-aminiak-bersifat-basa-karena-108",
            "question": "Menurut teori bronsted lowry aminiak bersifat basa, karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zat penerima proton H+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam atau basa itu adalah konsep senyawa yang terlarut di dalam air. jadi jika terlarut pada selain air, tidak boleh disebut sebagai asam/ basa.<br>amonia bersifat basa harus diletakkan pada kondisi terlarut. jika masih dalam keadaan amonia (NH3), tidak dapat dipakai sebagai basa karena keadaanya masih gas.<br>pada keadaan air, reaksinya :<br>NH3 + H2O --&gt; NH4OH<br>maka ketika pada kondisi terlarut, dia dapat menerima proton dalam bentuk H+ apabila ia bereaksi dengan suatu asam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-larutan-elektrolit-dapat-menghantarkan-arus-listrik-320",
            "question": "Bagaimana larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam larutan tersebut terdpt ion-ion yang terurai. . .apbla terurai secara sempurna mka lrutan itu elektrolit\n kuat dan jika trurai tdk sempurna maka lrutannya Elektrolit lemah. . . \n <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik karena zat elektrolit dalam larutanya terurai menjadi ion - ion bermuatan listrik dan ion tersebut selalu bergerak bebas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-mempunyai-titik-didih-lebih-tinggi-etanol-dan-dietil-852",
            "question": "manakah yang mempunyai titik didih lebih tinggi etanol dan dietil eter oksigen,O2, H2S, HcL, atau Hi, N2 dan\u00a0Cu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo etanol sama dietil eter, yang lebih tinggi tingkat didih nya yaitu etanol, karena dia memiliki ikatan hidrogen didalamnya, kalo antara O2, H2S sama HCL lihat Mr nya siapa yang tebih tinggi yaitu HCL sekitar 36,5 jadi HCL yang paling tinggi tingkat didihnya, kalo antara Hi, N2 dan Cu sama, lihat saja Mr paling tinggi yaitu HI sekitar 128<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-lemah-ha-01-m-setelah-ditetesi-dengan-suatu-indikat-125",
            "question": "larutan asam lemah HA 0,1 M setelah ditetesi dengan suatu indikator ternyata warnanya sama dengan warna HCl 0,001 M. Tentukan harga Ka asam HA tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH HCl= pH HA<br>0,001=(ka.M)^1/2<br>0,001=(ka.0,1)^1/2<br>10^-6=ka.10^-1<br>ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-reaksi-kimia-1-na2s-hcl-gt-naclh2s-2-na2-553",
            "question": "Bentuk persamaan reaksi kimia:     1. Na2S +HCl -&gt; NaCl+H2S\r\n2. Na2SO3+HCl -&gt; NaCl+H2O+SO2\r\n3. CaO+P2O5 -&gt; Ca3(PO4)2\r\n\r\nMohon bantuannya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2Na\u2082S + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082S\u2082<br>2. Na\u2082SO\u2083 + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082O + SO\u2082<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0 \u00a0 Na2S + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2S <br>2.\u00a0 \u00a0  Na2SO3 + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2O + SO2 <br>3.\u00a0 \u00a0  3 CaO + P2O5 ---&gt; Ca3(PO4)2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-mol-zat-berikut-a-54-g-aluminium-b-22-g-gas-k-427",
            "question": "Hitunglah berapa mol zat berikut:     a. 54 g aluminium\r\nb. 22 g gas karbon dioksida\r\nc. 54 g air\r\nd. 30 g etanol (CH\u2083COOH)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mol = gram/Mr = 54/27 = 2 mol<br>b. 22/268 = 0,08 mol<br>c. 54/257 = 0,2 mol<br>d. 30/60 = 0,5 mol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-gram-naoh-mr40-padat-harus-dilarutkan-dalam-air-agar-d-916",
            "question": "berapa gram NaOH\u00a0(mr=40) padat harus dilarutkan dalam air agar diperoleh 800 ml larutan dengan pH=12 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{v}{mr} [/tex] = [tex] \\frac{800}{40}  [/tex] =20<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "NaOH pH= 12 berarti pOH= 2 dan konsentrasi NaOH= 0,01 M, sehingga gunakan rumus<br>\u00a0M= g/Mr\u00a0 x\u00a0 1000/mL lar.<br>\u00a0 0,01= g/40\u00a0 x 1000/800 mL<br>g= 0,32 gram ....jadi NaOH yang harus dilarutkan dalam 800 mL air agar diperoleh pH 12 adalah 0,32 gram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}